人類最有價值既發展係哲學同藝術;科學同技術只係取於自然用於自然

好似電力，電唔係人發明既野，電係自然既電子流動

人發現呢樣野(自然現象)，人就用銅線去使用，

電子既自然流動動帶比人電力。

又好似英泥遇到水會變成好重好受力既石矢，

呢個係自然既化學反應，

人就用呢個產物去建築住處同容身地方。

飛機係用流體力學

電腦既邏輯運算係電子訊號一下一下由光纖傳送既點

光纖係特定物質密度令光全內反射

全部都係自然而然，自然到好似玻璃杯由枱邊推落地下佢會下跌然後破碎咁自然。人類加工自然現象，使其能量用得其所。

真正有人類原創性既，係藝術同哲學。

科技既發展，可以交比好熟悉自然現象既AI

佛學都算係一種哲學，但係我之前睇書，佛陀話佛法本來就存在於世間，不過好多人冇發現，而佢只是發現再講述出來。

莊子亦言：道在屎溺，其實一切道理都在萬物其中

利申：9up，有錯勿屌

你所講嘅只係自然歷史層面
觀察 整理
並非實驗 研究

機械都做到

價值就是錢
邊樣換到多d錢

將佛法當哲學睇 係學唔到既

雖然同意藝術係地球特產
但藝術何嘗唔係出於自然衝動同抒發於自然媒介（一般而言）

我太概估到你認為呢兩科之所以重要
係源自於感性同理性既二分法
而哲學同藝術正好體現到呢兩樣人類性質

咁樣會得出邏輯學同美學重要性比其他學科為高都唔出奇

科學jj咪又係會屌鳩你諗咁多有撚用咩

尋求真理同玩藝術雖然站係需求層次中既最高位，我諗無咩人會反對

但提醒一點千其唔好睇輕左科學同其他類型既經驗知識

活著同活得好都靠佢地

No offense，所以我地應該更加去發展AI，科學既野可以交曬比佢，由厭惡性工作至到重複性既生產工作都交比佢

利申，工程撚，唔明白點解咁多厭惡性同重複性既野做要人去做

討論何謂自然係最不自然，自然基本上係偽定義

戰爭

咁係咪打仗就皆大歡喜，人類發展一日千里

以我認知，我唔認為ai可以取代科學家同數學家

我先唔談自主意識之類問題

1 創造者比起其創造物會更複雜，人類特徵不止於計算力，就算令ai有求知慾、情緒、識求生甚至求死

2 ai發展方向只會越黎越接近人類或生物，甚至出現唔同性格特質

3 近未來ai發展方向都只會集中係服務人類

4 如果以取代人類為目標，人工智能仲有好遠路

樓主對科學係咩既理解有啲片面
最起碼科學唔係得應用科學。。。

人如其名

拋磚

退一步講
人類同埋人類原創性以至哲學同藝術都係自然嘅一部份

已經係哲學問題

戰爭好大程度上係為減少交易成本而誕生

我只要打仗，買野就唔洗咁貴？

打仗係為左買野唔洗咁貴 據說元朝呢代既交易成本係古代而言最低 因為國與國間既關稅少左

戰爭真係有好處？

讀埋乞食科又係度自high

哲學就係 藝術只係取決於人類既主觀價值 每個對美感既定義都唔一樣